%!TEX root = ../abstract.tex

\section{Methode}

Die vorliegenden Daten bilden ein bimodales Netzwerk mit Verbindungen zwischen Ausgaben und Charakteren.
In dem Netzwerk soll die Position der weiblichen Charaktere analysiert werden um zu vergleichen ob neben dem quantitativem Anstieg auch eine qualitative Verbesserung der Superheldinnen messbar ist.
Dazu soll mittels des Erscheinungsdatums der Ausgaben ein Vergleich auch auf einer diachronen Ebene möglich werden.
Maße der Zentralität dienen als Kenngrößen um die Positionen der weiblichen Charaktere zu bewerten.
So beschreibt \citeauthor{stegbauer_zentralitatsanomalien_2010} \textit{Degree} als Maß für die Aktivität des Akteurs, \textit{Closeness} als Effizienz und \textit{Betweenness} als Kontrolle.\footcite[][264]{stegbauer_zentralitatsanomalien_2010}
\citeauthor{scott_extending_2005} erweitern die gängigen Größen \textit{Degree}, \textit{Closeness and Betweenness}, \textit{Centralization} auf bimodale Netzwerke.\footcite[][63--68]{scott_extending_2005}
Daneben werden noch Maße zur Analyse von Cliquen innerhalb des Netzwerks vorgestellt.\footcite[][68--73]{scott_extending_2005}
Hier wäre es interessant zu untersuchen ob weibliche Charaktere eine Rolle in den großen, übergreifenden Erzählungen spielen und wenn ja in welcher Position.
Nehmen weibliche Charaktere hauptsächlich Randpositionen, bzw Positionen mit geringer Bedeutung, ein, scheint eine verbesserte Agency weiblicher Charaktere eher unwahrscheinlich.
Das Ziel ist es nicht nur quantitative Repräsentation zu messen sondern auch Maße für die qualitative Position in den Comics zu finden.

Die Charaktere können als \enquote{Featured}, \enquote{Supporting} oder \enquote{Antagonist} in einer Ausgabe auftreten.
Diese Eigenschaften könnten zur Gewichtung der Verbindungen herangezogen werden indem \enquote{Featured} beispielsweise mehr Bedeutung beigemessen wird als \enquote{Supporting} etc.
Dies wäre beispielsweise ein Aspekt, der beim Projezieren in ein unimodales Netzwerk der Charaktere in Betracht gezogen werden könnte.
Auch hier sollten sich zusätzliche Gedanken darum gemacht werden, wie die Knotenstärke der Ausgaben sich auf die Verbindungen zwischen den weiblichen Charakteren auswirkt, siehe hierzu die Überlegungen von \citeauthor[][]{stegbauer_bimodale_2010}.\footcite[][425\psqq]{stegbauer_bimodale_2010}
